%begin-include
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  Auteur : Stéphane CARPENTIER
% Fichier : bilan.tex
% 	Modif : mar. 21 avril 2020 23:21
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\titrevelo{r}{Bilan}
J'aurai donc fait presque \Unite{3200}{\km} en totalité.
Bien sûr, comme tous les chiffres sont arrondis, il ne serait pas beaucoup plus précis de les additionner.
C'est surtout un ordre d'idée.
Il n'est pas aisé d'évaluer une grande distance.
Car, l'expérience aidant, on se rend compte que quand on fait du vélo sur plusieurs jours, on peut souvent rajouter \Unite{10}{\percent} à la distance écrite sur la carte, dû aux kilomètres faits pour trouver une boulangerie, une grande surface, un robinet, un coin pour manger, un coin pour dormir, sa route dans la ville...

Pour faire cette distance, j'ai eu besoin de rouler 15 jours et de me reposer 11 jours.
Les as de la calculatrice auront remarqué qu'il manque un jour.
C'est dû au fait que je n'ai pas compté le jour où j'ai fait Lund -- Trelleborg.
Je m'explique.
Ayant roulé, je ne l'ai pas compté dans les jours de repos.
Mais n'ayant roulé qu'une heure trois quarts, je ne l'ai pas compté comme un jour de vélo.
Ce jour, je vous l'offre, vous en faites ce que vous voulez.
Vous pouvez le rajouter au nombre de jours de repos, au nombre de jours de vélo, le couper en deux et le rajouter aux deux nombres, vous pouvez en faire des confettis et l'oublier ou l'accrocher au mur dans un cadre~:
c'est vous qui voyez.

\uline{P.S}~:
grand jeu concours~: dans le texte ci-dessus, se sont glissées quatre contrepèteries
(non, pas cinq, il y a une fois où ce n'était pas vrai),
cinq allusions à des chansons, et cinq allusions à la littérature.
Ceux qui trouvent tout
(œuvres et auteurs)
auront gagné toute mon estime.
Par contre, si quelqu'un me dit que j'ai fait allusion à Astérix, il est éliminé d'office.

\uline{P.P.S}~:
je ne sais pas si mon humour ravageur
(peut-être un peu lourd)
vous a amusé.
Mais en tous cas, moi, je me suis bien amusé en écrivant cette prose
(moi, je sais que je fais de la prose).

\uline{P.P.P.S}~:
Cet été, c'est l'été \Annee{1997}
(bien sûr, le document numérique est moins personnalisé que le document papier)
(\uwave{mais on peut} \xout{exécuter des mises en page}
\raisebox{-1mm}[0.9\height]{rigolotes}
\raisebox{0mm}[0.9\height]{qui}
\raisebox{1mm}[0.9\height]{sont}
\raisebox{2mm}[0.9\height]{plus}
\raisebox{1mm}[0.9\height]{difficiles}
\raisebox{0mm}[0.9\height]{à}
\begin{turn}{180}
\raisebox{-2mm}[0.9\height]{obtenir}
\end{turn}
\raisebox{1mm}{
\rotatebox{20}{p}\rotatebox{40}{r}\rotatebox{60}{o}\rotatebox{80}{p}\rotatebox{100}{r}\rotatebox{120}{e}\rotatebox{140}{m}\rotatebox{160}{e}\rotatebox{180}{n}\rotatebox{200}{t}
\rotatebox{220}{à}
\rotatebox{240}{l}\rotatebox{260}{a}
\rotatebox{280}{m}\rotatebox{300}{a}\rotatebox{320}{i}\rotatebox{340}{n}}).
%end-include

